澳門大廈4000萬公帑換269隻消防門 平均15萬1隻門

類似香港居屋的澳門經屋，新項目包括青濤大廈、快盈大廈及青洲坊大廈共3170個單位，去年因受「天鴿」吹襲導致工程延誤入伙期，其中青洲坊大廈則因電力設備受損，上樓日期曾延誤，直至今年11月中才安排首批住戶上樓。最新消息指，政府在最新一次收則時發現青洲坊大廈逾200道消防門出現問題，需要重新購置，涉及4000萬澳門元，並預計需時5個月重裝。澳門立法會議員批評當局由經屋設計至收則，過程「甩甩漏漏」，導致有公共地方不符合規例要重新安裝，浪費納稅人金錢。

澳門運輸工務司司長羅立文今日（7日）在立法會施政辯論會議上透露，青洲坊大廈經過3次收則，原因除了是經歷風災水浸外，最新一次收則發現2012年的消防門出問題，當中269道門未使用便需丟棄。他已要求以文書方式收集所有意見，確保不會再有問題。羅又表示，很多時候會出現預料不到的問題，並形容自己「日日好似救火，有時仲幾個火頭，唔知救邊個先。」

立法會議員區錦新指，青洲坊大廈2012年完成設計，但當時的消防標準要求與現在出現差距，導致部分消防門未用便丟棄，浪費大量公帑。去年天鴿風災，該大廈地下停車場被淹浸，他擔心下一次風災來臨，問題會重現。他批評澳門政府部門協調不足，促請政府盡快處理好有關紕漏。

立法會議員李靜儀指，有部分居民已於上月中入伙，今次政府收則時發現問題的是屬於公共部分。她指，經屋計劃涉及多個政府部門，為避免同類情況發生，當局需檢討經屋計劃的機制及收則程序。她又指，未來仍然要面對極端天氣的挑戰，將來的經屋由選址至內部的防災設備均需多作考慮。

澳門管治不負責任

一定係百份報啦

香港都17億起條行人天橋啦

衰過清朝

關香港撚事